[
  {
    "name": "คำถามโง่ ๆ",
    "description": "ถามอะไรก็ได้ที่อยากถาม",
    "questions": [
      {
        "question": "ใครเป็นคนจัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand",
        "correct": "Creatorsgarten",
        "wrong": ["พรรคก้าวไกล", "สมาคมโปรแกรมเมอร์ไทย", "กลุ่มนักเขียนโปรแกรม"]
      },
      {
        "question": "เว็บไซต์หน้าหลักของงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand คือเว็บไซต์ใด",
        "correct": "https://stupidhackth.github.io/7",
        "wrong": [
          "https://sht7.creatorsgarten.org",
          "https://creatorsgarten.org/event/sht7",
          "https://stupidhackth.github.io/6"
        ]
      },
      {
        "question": "งาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand จัดวันที่เท่าไหร่",
        "correct": "๒๔ - ๒๕ มิถุนายน ๒๕๖๖",
        "wrong": [
          "๒๓ - ๒๔ มิถุนายน ๒๕๖๖",
          "๒๕ - ๒๖ มิถุนายน ๒๕๖๖",
          "๒๔ - ๒๕ กรกฎาคม ๒๕๖๖"
        ]
      },
      {
        "question": "สถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand คือที่ไหน",
        "correct": "KX - Knowledge Exchange for Innovation",
        "wrong": [
          "มหาวิทยาลัยหอการค้าไทย",
          "จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย",
          "โรงเรียนอัสสัมชัญสมุทรปราการ"
        ]
      },
      {
        "question": "ไม่ได้เป็น programmer เข้าร่วมงานนี้ได้ไหม",
        "correct": "ได้",
        "wrong": ["ไม่ได้"]
      },
      {
        "question": "ผลงานใดในงาน SHiT๖ ที่ได้รับรางวัล MOST AESTHETICALLY PLEASING AWARD",
        "correct": "บ้านสีเหลือง",
        "wrong": ["TAOLOI", "OMYIM", "LUUNGLUUNGLUUNG"]
      },
      {
        "question": "อะไรที่ไม่ได้ปรากฏอยู่ในโปสเตอร์ของงาน SHiT๖",
        "correct": "Rustacean",
        "wrong": ["ชัชชาติ", "amogus", "ท่านศาสดาชมรม"]
      },
      {
        "question": "ชื่อพี่ Pub สะกดเป็นภาษาไทยยังไง",
        "correct": "ปั๊บ",
        "wrong": ["ปั๊ป", "ปั้ป", "ปั็บ"]
      },
      {
        "question": "ข้อใดมีสระ แ",
        "correct": "เเเเเเเเเเเแเเเเเเ",
        "wrong": ["เเเเเเเเเเเเเเเ", "เเเเเเเเเเเเเเ", "เเ"]
      },
      {
        "question": "คำถามชุดนี้มีกี่ข้อ",
        "correct": "30 ข้อ",
        "wrong": ["25 ข้อ", "27 ข้อ", "35 ข้อ"]
      },
      {
        "question": "เว็บไซต์หลักของงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand ใช้อะไรเขียน",
        "correct": "Astro",
        "wrong": ["Next.js", "Svelte", "Kotchasan"]
      },
      {
        "question": "เว็บไซต์หลักของงาน SHiT๖ ใช้อะไรเขียน",
        "correct": "Svelte",
        "wrong": ["Next.js", "Astro", "Kotchasan"]
      },
      {
        "question": "ชื่อเต็มของงาน Stupid Hack ครั้งที่ 6 ชื่ออะไร",
        "correct": "The ៦th Stupid Hackathon Thailand",
        "wrong": [
          "The ๖th Stupid Hackathon Thailand",
          "The โง่ Hackathon ครั้งที่ ๖ แห่งประเทศ Thailand",
          "The โง่ Hackathon ครั้งที่ 6 แห่งประเทศ Thailand"
        ]
      },
      {
        "question": "Vision Pro เปิดตัวที่ราคาเท่าใด",
        "correct": "3499$",
        "wrong": ["2999$", "3999$", "4999$"]
      },
      {
        "question": "ในงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand ตั๋ว Super Early Bird ปล่อยตอนกี่โมง",
        "correct": "4:20",
        "wrong": ["3:00", "6:09", "9:00"]
      },
      {
        "question": "ในงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand ตั๋ว Super Early Bird Part 2 ปล่อยตอนกี่โมง",
        "correct": "13:37",
        "wrong": ["4:20", "12:00", "15:00"]
      },
      {
        "question": "หมาที่อยู่ในภาพพื้นหลังหน้า eventpop ของงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand ชื่ออะไร",
        "correct": "เตี้ย",
        "wrong": ["ตู่", "ป้อม", "สูง"]
      },
      {
        "question": "เมื่อคุณถึงสถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand สิ่งแรกที่คุณควรทำคืออะไร",
        "correct": "ลงทะเบียนเข้างานกับ Staff",
        "wrong": ["กระโดดถีบ Staff", "ไม่รู้"]
      },
      {
        "question": "สถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand อยู่ประเทศอะไร",
        "correct": "ไทย",
        "wrong": ["ไต้หวัน", "จีน", "ญี่ปุ่น"]
      },
      {
        "question": "สถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand อยู่จังหวัดอะไร",
        "correct": "กรุงเทพมหานคร",
        "wrong": ["สมุทรปราการ", "นครศรีธรรมราช", "เชียงใหม่"]
      },
      {
        "question": "สถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand อยู่ใกล้กับ BTS สถานีอะไร",
        "correct": "วงเวียนใหญ่",
        "wrong": ["วงเวียนเล็ก", "สำโรง", "เคหะ"]
      },
      {
        "question": "รถเมล์สายไหนไม่ผ่านหน้าสถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand",
        "correct": "888",
        "wrong": ["76", "105", "120"]
      },
      {
        "question": "หากคุณอยู่สยามและต้องการเดินทางมาสถานที่จัดงาน The โง่ Hackathon ครั้งที่ 7 แห่งประเทศ Thailand คุณสามารถเดินทางมาได้โดยวิธีใดได้บ้าง",
        "correct": "ถูกทุกข้อ",
        "wrong": ["BTS", "รถเมล์", "Taxi"]
      },
      {
        "question": "Stupid Hackathon เคยจัดที่หลายประเทศมากกกกกก แต่ Original ของ Stupid Hackathon จัดขึ้นที่ไหน",
        "correct": "New York",
        "wrong": ["San Francisco", "Shanghai", "Bangkok"]
      },
      {
        "question": "เว็บไซต์นี้เขียนด้วยอะไร",
        "correct": "SvelteKit",
        "wrong": ["Next.js", "Astro", "Kotchasan"]
      },
      {
        "question": "Kotchasan เป็นเฟรมเวิร์กของภาษาใด",
        "correct": "PHP",
        "wrong": ["C++", "JavaScript", "Java"]
      },
      {
        "question": "วิดีโอใดไม่ใช่ Rickroll",
        "correct": "https://www.youtube.com/watch?v=UIp6_0kct_U",
        "wrong": [
          "https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ",
          "https://www.youtube.com/watch?v=xvFZjo5PgG0",
          "https://www.youtube.com/watch?v=oHg5SJYRHA0"
        ]
      },
      {
        "question": "ข้อใดไม่ถูกต้องเกี่ยวกับ Creatorsgarten",
        "correct": "เว็บไซต์ creatorsgarten.org เขียนด้วย Next.js",
        "wrong": [
          "งานแรกที่จัดคือ The Stupid Hackathon Bangkok",
          "ชื่อ Creatorsgarten ถูกเปิดตัวในงาน Stupid Hack ครั้งที่ 6",
          "Bangkok Open Source Hackathon จัดโดย Creatorsgarten"
        ]
      },
      {
        "question": "งาน Hacktoberfest Thailand จัดขึ้นทุกเดือนอะไร",
        "correct": "ตุลาคม",
        "wrong": ["กันยายน", "พฤศจิกายน", "ธันวาคม"]
      },
      {
        "question": "ใน Hacktoberfest ปีที่ผ่านมา คุณต้องส่ง PR สำเร็จกี่อันจึงจะได้เสื้อ",
        "correct": "4",
        "wrong": ["3", "5", "6"]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "คำถามวัดดวง",
    "description": "โอกาสตอบถูกทุกข้อคือ 1/256 หรือประมาณสุ่มกาชาให้ได้ตัวหน้าตู้ที่อยากได้",
    "questions": [
      {
        "question": "โอกาสตอบถูกหนึ่งในสี่",
        "correct": "จริงพี่   ",
        "wrong": ["จริงพี่  ", "จริงพี่ ", "จริงพี่    "]
      },
      {
        "question": "โอกาสตอบถูกหนึ่งในสี่",
        "correct": "จริงพี่  ",
        "wrong": ["จริงพี่ ", "จริงพี่   ", "จริงพี่    "]
      },
      {
        "question": "โอกาสตอบถูกหนึ่งในสี่",
        "correct": "จริงพี่    ",
        "wrong": ["จริงพี่  ", "จริงพี่   ", "จริงพี่ "]
      },
      {
        "question": "โอกาสตอบถูกหนึ่งในสี่",
        "correct": "จริงพี่ ",
        "wrong": ["จริงพี่  ", "จริงพี่   ", "จริงพี่    "]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "คำถามวิชาการ",
    "description": "เกี่ยวกับวิชาการ วิชาอะไรก็ได้ที่อยากถาม",
    "questions": [
      {
        "question": "หากอยากได้โดเมน .ไทย ต้องทำการจดโดเมนที่เว็บไซต์ใด",
        "correct": "https://thnic.co.th",
        "wrong": [
          "https://thinc.in.th",
          "https://www.godaddy.com",
          "https://www.cloudflare.com"
        ]
      },
      {
        "question": "TLD ใด ไม่รองรับภาษาไทย",
        "correct": ".me",
        "wrong": [".net", ".com", ".uno"]
      },
      {
        "question": "Node.js ปล่อยเวอร์ชันใหม่ (major) ทุก ๆ กี่เดือน",
        "correct": "6 เดือน",
        "wrong": ["3 เดือน", "12 เดือน", "24 เดือน"]
      },
      {
        "question": "Java ปล่อยเวอร์ชันใหม่ (major) ทุก ๆ กี่เดือน",
        "correct": "6 เดือน",
        "wrong": ["3 เดือน", "12 เดือน", "24 เดือน"]
      },
      {
        "question": "LTS ล่าสุดของ Node.js คือเวอร์ชันใด",
        "correct": "18",
        "wrong": ["16", "20", "22"]
      },
      {
        "question": "อนุพันธ์ของ sin(cos(x)) เทียบ x คืออะไร",
        "correct": "cos(cos(x)) * -sin(x)",
        "wrong": ["cos(cos(x))", "cos(sin(x))", "-sin(sin(x))"]
      },
      {
        "question": "ฟังก์ชันนี้เป็นฟังก์ชันเอกพันธุ์ดีกรีอะไร f(x, y) = 2x³y - 3x²y",
        "correct": "ไม่เป็นฟังก์ชันเอกพันธุ์",
        "wrong": ["ดีกรี 1", "40 ดีกรี", "ดีกรี -1"]
      },
      {
        "question": "เลขควอนตัม (2, 1, -1, 1/2) แสดงถึงอิเล็กตรอนที่อยู่ใน orbital ใด",
        "correct": "2p",
        "wrong": ["2s", "2d", "2f"]
      },
      {
        "question": "ความเร็วแสงในสูญญากาศคือ",
        "correct": "299,792,458 m/s",
        "wrong": ["300,000,000 m/s", "299,793,122 m/s", "299,792,458.69 m/s"]
      },
      {
        "question": "ตัวเลขในข้อใดมีค่าใกล้เคียง π มากที่สุด",
        "correct": "3.1415926535",
        "wrong": ["3.142857142857", "22/7", "355/113"]
      },
      {
        "question": "ในการพัฒนาเว็บไซต์ SPA ย่อมาจากอะไร",
        "correct": "Single Page Application",
        "wrong": ["สปา", "Source Page Application", "Single Push Application"]
      },
      {
        "question": "import std.core; เป็นโค้ดภาษาอะไร",
        "correct": "C++",
        "wrong": ["Rust", "JavaScript", "Python"]
      },
      {
        "question": "ระบบไฟล์ใน MacOS เป็นแบบ Case Sensitive",
        "correct": "ไม่จริงพี่",
        "wrong": ["จริงพี่"]
      },
      {
        "question": "ใครเป็นเจ้าของเว็บไซต์ GitHub ในปัจจุบัน",
        "correct": "Microsoft",
        "wrong": ["Google", "Facebook", "P**nHub"]
      },
      {
        "question": "ข้อใดแตกต่างจากพวก",
        "correct": "DKG",
        "wrong": ["EKS", "GKE", "AKS"]
      },
      {
        "question": "ค่าศักย์มาตรฐานของครึ่งเซลล์ไฮโดรเจนมาตรฐานมีค่ากี่โวลต์",
        "correct": "0.00 V",
        "wrong": ["-0.36 V", "0.36 V", "0.84 V"]
      },
      {
        "question": "0 องศาเซลเซียสเท่ากับกี่เคลวิน",
        "correct": "273.15 K",
        "wrong": ["0 K", "273 K", "298 K"]
      },
      {
        "question": "โปรตอนมีมวลเท่าไหร่",
        "correct": "1.00728 amu",
        "wrong": ["1.00000 amu", "1.00022 amu", "1.00673 amu"]
      },
      {
        "question": "บริการ VM ของ DigitalOcean มีชื่อว่าอะไร",
        "correct": "Droplet",
        "wrong": [
          "Virtual Machine Service",
          "Elastic Compute",
          "Compute Engine"
        ]
      },
      {
        "question": "หน่วยงานใดของประเทศไทยที่รับผิดชอบเกี่ยวกับการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (PDPA)",
        "correct": "สคส.",
        "wrong": ["สสส.", "กอ.รมน.", "บชสอท."]
      },
      {
        "question": "PDPA ในยุโรปมีชื่อว่าอะไร",
        "correct": "GDPR",
        "wrong": ["EUPDPA", "EUPA", "EDPR"]
      },
      {
        "question": "Pedometer คืออะไร",
        "correct": "เครื่องนับก้าว",
        "wrong": [
          "เครื่องตรวจจับภัยสังคม",
          "คีย์ความปลอดภัย",
          "เครื่องวัดอัตราการเต้นของหัวใจ"
        ]
      },
      {
        "question": "Apple Silicon ใช้สถาปัตยกรรมแบบใด",
        "correct": "ARM",
        "wrong": ["AMD", "RDNA", "PowerPC"]
      },
      {
        "question": "Windows 11 เวอร์ชัน 22H2 มีเลขเวอร์ชันใด",
        "correct": "10.0",
        "wrong": ["11.0", "10.1", "11.1"]
      },
      {
        "question": "Windows 11 เวอร์ชัน 22H2 มีเลข Build ใด",
        "correct": "22621",
        "wrong": ["22620", "22622", "22624"]
      },
      {
        "question": "คุณสามารถใช้ EC2 ได้ฟรีถาวร",
        "correct": "ไม่จริงพี่",
        "wrong": ["จริงพี่"]
      },
      {
        "question": "MacOS 14 มีชื่อว่าอะไร",
        "correct": "Sonoma",
        "wrong": ["Soma", "Sanoma", "Sama"]
      },
      {
        "question": "ข้อใดไม่ใช่ Algorithm สำหรับการหา Shortest Path",
        "correct": "Kruskal",
        "wrong": ["Dijkstra", "Bellman-Ford", "Floyd-Warshall"]
      },
      {
        "question": "Prim's Algorithm ไว้ใช้แก้ปัญหาอะไร",
        "correct": "Minimum Spanning Tree",
        "wrong": ["Shortest Path", "LIS", "LCA"]
      },
      {
        "question": "What is the \"8-bit Two's Complement\" bit pattern representing a decimal value of -15?",
        "correct": "11110001",
        "wrong": ["00001111", "11110000", "11110010"]
      },
      {
        "question": "0.5! = ?",
        "correct": "sqrt(pi) / 2",
        "wrong": ["pi / 2", "1", "0"]
      }
    ]
  }
]
